（超長文）區選贏左，但唔好睇少中共所創立嘅體制

作為一個政治系嘅畢業生，有啲嘢想講
區選係議席數量上大勝係好開心，但2日啦，係時候靜落嚟認清事實

1. 泛民票數
非建制壓倒性取得385席，控制17區係開心事
但細心留意票數，就算增加咗選民都好，都只係勉強達到64比，咁代表啲咩？立法會地區直選票數就係大約64比，所以今次選票結果只係代表平時只投立法會既人走出黎投區選而已，姐係呢家嘅區選結果先係正常，所以唔好太開心，反而應該擔憂建制仍然有4成鐵票，會對立法會選舉有重大影響

2. 立法會地區直選選舉制度
唔識嘅人麻煩wiki下香港既區議會、立法會同埋特首選舉制度
區選採取單議席單票制，所以唔存在配票，所以講得出呢樣野嘅人好明顯咩都唔識
立法會採取比例代表制最大餘額法，即使得票少嘅一方，只要配票得宜一樣可取得更多票數
建制係1個強大嘅配票機器，所以與其市民自行配票，不如非建制協調好啲、唔好內訌、民主公民2黨唔好再搞咩大台霸凌仲好，咁樣市民先能夠做到最大配合贏得地區直選（仲有戴妖唔好再私怨配票）

3. 立法會功能組別選舉制度
區選大捷，開始有人FF操控立法會，但完全忘記左立法會有功能組別
功能組別號存在，就係為咗鞏固建制議席數量，所以係1個難以攻陷嘅堡壘
由於區議會（第一）大捷，正常應該係非建制囊中物；至於區議會（第二），根據票數64比，估計都係取得3席，數量不變，所以整體只係增加1席
問題在於其餘29個傳統功能組別，當中18個包含團體+個人票，再當中有10個只限團體票，再加上某啲組別只限某組織會員投票，以及唔同組別唔同玩法，咁就明白功能組別根本就唔係比普通人玩，例如：
-商界（第一）：只限香港總商會會員
-商界（第二）：只限香港中華總商會會員
-工業界（第一）：只限香港工業總會會員
-工業界（第二）：只限香港中華廠商聯合會會員
-鄉議局：只限鄉議局議員
-勞工界3席：團體票（工會），全票制
-金融界、航運交通界、地產及建造界、批發及零售界等：團體票
-體育演藝文化及出版界：並非所有從業員有資格

可見情況就係你有錢都無權參選，而對家有錢就可以無限增加選票，以2016年為例：全國政協吳光正家族有107票，誠哥系都只係得84票

4. 立法會分組點票制度
回歸後，立法會新增分組點票制度，而且只限議員提出既議案，至於政府提出嘅議案仍然係由全體議員點票決定
所以就算非建制整體過半數，功能組別既存在決定咗議員嘅個人議案係絕對唔會喺立法會通過，所以立法會只係用嚟審議政府議案，更可況由於選舉制度控制下根本難以過半數

5. 特首選舉
更加瘋狂既人就會FF贏特首選舉
特首選舉只限1200名選委參與，而選委如同立法會功能界別，只係由38個界別投票產生，並非全港市民有得玩
正如區議會（第一）結果，117席選委應該都係非建制囊中物，但並唔係單純加上上屆曾俊華得票就係非建制選委數目，當時曾俊華有唔少選票係來自建派，所以應該用2012年何俊仁既提名數字188較為準確（但最終得票為76）
而部分界別選舉只限某組織會員參與，另外亦有界別只限團體票，所以非建制票數根本無可能過半數，最盡可能只有400票
就算真係如同某啲人所講有500票，但無論如何，唔過半就係輸，建制鐵票根本唔會過戶，所以結果只係輸得無咗難睇

總結
區選大勝固然應該開心
但妄想可以係立法會、特首選委會過半數根本異想天開，我地只要1日喺中共創立既體制下玩，根本就無可能贏，已經唔講某啲政黨會關鍵缺席 / 瘋狂投棄權票 / 關鍵時刻出賣港人

如果單靠選票可以達成夢想，就唔使爭取雙普選、唔使流咁多血啦
都係嗰句，區選只可以當成一個民意公投，但唔代表可以贏到之後嘅選舉，因為從一開始，中共建立嘅體制就設下重重關卡，以防真反對派控制香港

再者，喺一個我地反對既制度下玩，仲要妄想會贏究竟係咩一回事？我地唔係反對現有制度先走出嚟㗎咩？區選贏左就開始妄想？唔記得現有制度其實幾咁不公？開心完，要醒㗎啦！否則區選就變成糖衣毒藥㗎啦

推

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

用團體票真係好on9

制度內外一齊努力

真普選何其遙遠

先唔講內容

以後要正名做泛民，民主派，本土派。
冇“非建制”
只有“非泛民派”，“非民主派”，“非本土派”又或者“支共派”，“少數派民建聯”etc

只怕滿足於現有體制，因為1次半次嘅勝利，仲要只係諮詢架構

呢句真
比你係體制贏一次換半年至一年降溫期
對家黎講係斷一臂保全身既方法

非建制光譜大，有泛民、本土、自決、中間派系，好難用1個字包哂
相反，建制陣營只係得1樣，親中

其實一臂都無
尤其今次係政治立場嘅選舉，好多空降人馬，但如果唔做好地區工作，只會步2007年後塵，建制好快靠地區工作捲土重來

最大問題係功能組別，如果唔取消根本無可能代表到民意，部分界別二十幾票就拎到一席，都未計一人多票、團體票個啲19野
個人認為下屆立會太近，可以盡量拎多啲功能組別資格先（e.g. 體育、飲食），但之後絕對要從長計議推翻佢

加多點

6. 下屆區選
2003年區選，同樣藉著七一效應，成為一個政治立場嘅選舉
但由於眾非建制當選議員為空降，根基不穩，地區工作亦無甚政積，再加上2005年政改失敗，建制派靠地區工作，再加上選管會重劃選區，便隨即於2007年區選捲土重來
所以今次區選眾非建制當選議員一定要紮穩根基，否則中間嘅游離選民好快會離你而去
始終區選著重於地區工作多於政治議題，再加上香港人嘅善忘程度唔可以睇少，再有政制上嘅協助，即使今次建制大敗，下屆隨即捲土重來唔係毫無先例

體育演藝文化及出版界要係指定團體代表先有權投票
飲食界就要食物業牌照持有人

所以根本唔可以鬆懈，立法會係完全唔同玩法

中共管咗十鳩幾億人幾廿年，個二三百萬唔聽話嘅算得係乜....所以千祈千祈唔好輕敵

區議會建制我睇其實已經玩完 基本無捲土重來可能 今次0白區係試出彩虹
除非泛民主派下次又on99唔派人選造成白區 或者中共完全放棄赤化拎返哂民心
否則越接近2047 赤化只會越嚴重 無白區情況下 51:49都已足夠過半 對泛民黎講實在太易 建制要反cup區選 唯有主動種票 一係被動地等中共跪低

有啲選區，非建制其實都只係險勝，唔可以鬆懈
重劃選區就已經唔同哂

推比全世界

分化煽動撚歪理：區選贏開心 - 當贏晒 - 唔做嘢 - 抗爭完

光復區議會後 全民議政應該立即推行！